覺得英文表達數字好過中文好多

中文啲數詞:個、十、百、千、 萬、億、 兆
基本上係冇乜系統可言
我問你60億啫係幾多個零 除非你數口好精
唔係嘅話即使你母語係中文都要慢慢數

英文啲數詞有系統好多: ten, hundred, thousand, million, billion
由千開始每個數詞差距3個零
我問你 6 billion係幾多個零 基本上你即刻諗到係9個零

細路仔學果陣仆曬街呢

1至6係單音節 7根本係玩野

11同12又係樽頸位

標題:覺唔覺得英文..........
啱啱先睇到

知道幾多個零做乜

一億=一萬萬
一兆=一萬億?

SI prefix 啲京、吉先煩，Chi-na兆嘅用法又confusing

個十。百。千。
萬十萬百萬千萬
億十億百億千億
兆十兆百兆千兆

噉都叫冇Pattern

講唔到60億有幾多個零，唔係因為中文數詞冇系統性，而係因為樓主弱智

1+4*2=9

我都想知點解要知幾多個0

中文係一萬進一個單位, 印歐語系係一千進一個單位, 一萬4個零, 一億咪8個零, 十億咪9個零
咁都數唔到咪即係弱撚智

大家都十進制差別唔大

其實係咪樓主你太弱智定你想表達自己英文係好叻叻?

不過我同你講，你咁都唔撚識其實你同個弱智都無分別

千億後點解唔係萬億, 十萬億 百萬億 千萬億..

60億咪9個零囉 弱智就唔好開po話俾人知。大佬阿，你想吹奏都要舉啲高質啲嘅例子

嗡乜春

1M=1,000,000
1億=1,0000,0000=100,000,000
系統上根本冇問題

秒

中文啲數詞有系統好多: 十, 百, 千, 萬, 億, 兆
由萬開始每個數詞差距4個零
我問你 60億係幾多個零 基本上你即刻諗到係9個零 除非好似樓主咁得幼稚園程度數學

成日都凝住係萬億 十萬億 百萬億 千萬億 兆
呢個post又令我長知識了

大陸係叫兆做萬億
兆已經半廢棄

樓主 我想問下你有冇諗過billion呢個詞同個意思嘅關係

Billion借自法文 bi(二)-(m)illion
意思係兩個million(10^6)自乘
法文billion仲係解10^12
但係英文Billion就變咗解10^9

玩一轉巨商即刻幾多個零一眼睇到係咩位
係喎依家啲00後唔知咩係巨商

你都on99,中文歷史悠久，你諗下三百年前，有咩機會用到億呢個單位，萬已經係最常用，但係偏偏英文冇萬